白衣人潮逼爆 港鐵飛站落閘

白衣人潮逼爆 港鐵飛站落閘

金鐘轉港島線大排長龍， 平均要等待兩至三班列車才能上車。

【本報訊】反惡法大遊行原訂昨下午3時開始，但在下午1時左右，多個港鐵站已逼滿趕往銅鑼灣遊行的白衣人，銅鑼灣站、天后站及香港站需實施人流管制，尖沙嘴站、旺角站更一度不准乘客入站，金鐘轉港島線大排長龍， 平均要等待兩至三班列車才能上車，荃灣線及港島線陷於癱瘓。

相關新聞：群眾夜攻立會與警血戰

列車天后「飛站」

周小姐昨乘東涌綫列車前往銅鑼灣參加遊行，她在香港站下車步行至中環站欲轉車期間，發現人山人海，港鐵一度實施人潮管制，攔截市民約10分鐘再放行。周小姐表示現場市民都很守規矩。下午約2時半，天后站外一帶市民太多，令人流倒塞回站內，月台及大堂亦有不少乘客等候出站，港鐵車務控制中心為安全起見，安排往柴灣方向個別列車「飛站」不停天后站，乘客需在下一個車站下車，坐回頭車，車站及列車上均有作出廣播通知乘客。

《蘋果》昨下午4時由油麻地站出發，至尖沙嘴站時大致暢順，記者抵達金鐘站時，轉車月台擠滿候車市民，記者等候約12班車才成功登車，其間港鐵加開一班車接載市民。記者於現場所見，候車市民大多穿上白衫前往維園的遊行人士，秩序良好。

記者乘搭列車抵達銅鑼灣站，站內有廣播及貼出告示指E出口擠塞，呼籲市民由F出口前往維園。記者由油麻地站至銅鑼站花了約37分鐘，比港鐵網頁預計的14分鐘乘車時間共多出23分鐘。

港鐵晚上公佈，金鐘站的C2出入口改為只供入站，方便乘客離開。而銅鑼灣及天后站的所有出入口回復正常，可出站及入站。

港鐵表示，基於乘客安全考慮，一些繁忙的車站需要因應實際情況實施特別人潮管理措施，包括安排乘客分批進入車站月台。車務控制中心及各車站均已加派人手，以及作出適切列車調動，致力為乘客提供列車服務，希望公眾明白及體諒。

■記者張家豪

上一則
上一則
警拒開放東行線塞到爆

下一則
下一則
市民改搭船 碼頭打蛇餅

群眾夜攻立會與警血戰
市民撐行動升級：7.1見
羅哲斯拍片撐港反惡法
西環集中營：北京對港政策全盤失敗
百萬人怒吼「林鄭下台」
鄭若驊 李家超觸犯眾怒
陳弘毅褪軚指京大讓步
張華峰看事態發展投票
傘運後本土泛民首滙合
「冇本錢灰心」 連登仔江湖見
地區深耕細作 傘兵動員街坊
反對兒子上街 母強行「引渡」
沉默群忍無可忍首挺身
護士：難忍政府蠻不講理
反23條16年後重出江湖
市民為遊行花四個半鐘
警拒開放東行線塞到爆
市民改搭船 碼頭打蛇餅
銅鑼灣店不介意生意跌
法律界：已到最危急關頭
傳媒工作者促勿與人民對立
會計師：林鄭「煽惑」遊行
名校旗幟飄揚力抗送中
家長上街守護子女未來
學者冀保研究不受威脅硑
大學生憂言論被屈顛覆
商界誓保住兩制防火牆
徐少驊：未見過咁法例
前政協女兒憂港變上海
建築師反23條後再上街
藝人發聲無懼秋後算賬
黎智英：用道德力量抗爭
陳日君站全日鼓勵市民
教友上街爭取傳道自由
外國人斥港變獨裁政權
內地人：害怕也要來支持
台灣人憂修例後被捉走
途人狂噓《大公報》屏幕
全球29城市同步反惡法
林榮基 台生促撤回修例
民企播《海闊天空》暗撐
英媒報道港警圖阻示威
64%上街者企硬撤草案
777壓倒689 淪為最差特首
43%市民傘運後首度上街
良心店罷市 三代總動員
「守護香港比賺錢緊要」
回流夫婦決心二度移民
加國港人回來參與遊行
朱牧現身街站高呼口號
新移民冀走進民主陣營
藝術起義 拍扁賣港毒蛾
阿牛絞刑台諷獻媚奴才
「藝發局代表唔到我哋」
筆伐惡法
香港人漂亮的固執1,030,000